菲律賓甲美地省機場改建案 同 海南航空破產 單野是咪有連繫?

第一次入政事台 唔知有冇巴絲開過以上既post

菲律賓甲美地省Cavite機場改建案（1月27日）
（中央社馬尼拉27日綜合外電報導）中國交通建設公司與菲律賓企業MacroAsia於2019年合作拿下甲美地省機場改建標案，合約價值達100億美元，但菲國今天宣布中止合作，他們認為中方沒有為相關計畫傾盡全力。中國交通建設和MacroAsia在2019年投標成功，要跟甲美地省（Cavite）政府攜手合作，為首都馬尼拉南方的桑格里角國際機場（Sangley Point International Airport）改建升級，合約價值達100億美元（約新台幣2800億元）

海南航空被入稟（1月29日）
海航集團陷財困多時，海航集團最新發聲明，於周五（1月29日）收到債權人入稟海南省高級人民法院，申請海航集團破產重組。

兩者是咪有直接關係?
感覺上好似 海航集團曾向債權人承諾可以在甲美地省機場分一杯羹